---
##sidebar_position: 2
description: Aulas de oficina
---

# Oficinas
As oficinas são obrigatórias para os estudantes de Ensino Fundamental (EF) e também para
estudantes de Ensino Médio (EM). É obrigatório fazer pelo menos 01 oficina por cada matéria
antes de poder prestar a avaliação final dessa matéria.  
A oficina é uma aula com um professor e aproximadamente 20 alunos na sala, e tem uma duração de
60 minutos. No entanto há professores que fazem oficinas de só 30 minutos, e professores que
fazem oficinas de até 90 minutos.  
Todo dia há oficinas de 3 ou 4 matérias, e cada matéria tem 3 ou 4 oficinas disponíveis por
dia. Quando há oficina, não é possível fazer prova dessas matérias.  
Por exemplo, numa quarta-feira pode haver oficina de Matemática, Arte, e Física, e isso
significa que nenhum aluno pode fazer prova de Matemática, nem Arte, nem Física naquele dia.
Por isso, é recomendável atribuir uma prioridade mais alta às oficinas; ou seja, começar a
fazer oficinas antes de que provas.  
